**镶黃旗**（）是[中華人民共和國](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[內蒙古自治區](../Page/內蒙古自治區.md "wikilink")[錫林郭勒盟轄下的一個](../Page/錫林郭勒盟.md "wikilink")[旗](../Page/旗_\(内蒙古\).md "wikilink")，面積為5172平方公里。1960年由**商都镶黃旗**改设。郵政編碼則為013250。

## 历史

镶黃旗的前身为清代[察哈尔部八旗中的左翼四旗之一的镶黃旗](../Page/察哈尔部.md "wikilink")，清代由[热河都统节制](../Page/热河都统.md "wikilink")。1949年蒙古镶黃旗與[商都旗](../Page/商都旗.md "wikilink")、[盟安旗第三](../Page/盟安旗.md "wikilink")、第四佐合併\[1\]。

1960年，商都镶黄旗与[化德县合并](../Page/化德县.md "wikilink")，改称镶黄旗。1963月，镶黄旗与化德县重新分设\[2\]。

## 地理

鑲黃旗雖多為畜牧業，但是雨量不均且無大量地表水資源，只有足堪牧草生存的季節性河流，這種非固定的河流，蒙古語稱為高勒。也因此，比例約為一比一的該城鄉人口總數，僅只有三萬餘。近年因土地沙地化嚴重，也為沙塵暴所苦。

镶黄旗境内的[汉语方言主要属于](../Page/汉语方言.md "wikilink")[晋语](../Page/晋语.md "wikilink")[张呼片](../Page/张呼片.md "wikilink")。

## 行政区划

\[3\] 。

## 参考资料

[镶黄旗_(内蒙古)](../Category/镶黄旗_\(内蒙古\).md "wikilink")
[锡林郭勒](../Category/内蒙古自治区的旗.md "wikilink")
[旗](../Category/锡林郭勒县级行政区.md "wikilink")

1.
2.
3.